---
title: >-
    شمارهٔ ۹۳۶
---
# شمارهٔ ۹۳۶

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>دلم را این چمن زندان دلگیر است پنداری</p></div>
<div class="m2"><p>صدای بلبلان، آواز زنجیر است پنداری</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>ز بس هرسو عمارت های چوبین قفس دارد</p></div>
<div class="m2"><p>فضای این گلستان شهر کشمیر است پنداری</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>به خونریزی دل او آشنایی آنچنان دارد</p></div>
<div class="m2"><p>که آن آیینه از فولاد شمشیر است پنداری</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>ز پیری شد سفید از بس که هر مو بر سر و رویم</p></div>
<div class="m2"><p>به کف آیینه‌ام پیمانهٔ شیر است پنداری</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>چنان لب را سلیم از گفتگو در انجمن بسته ست</p></div>
<div class="m2"><p>که راز عاشقان محتاج تقریر است پنداری</p></div></div>